{
    "quiz": {
            "q1": {
                "question": "Какви са заключенията на научната общност относно изменението на климата?",
                "options": [
                    "Консенсусът е, че е едновременно реалено и създадено от човека.",
                    "Учените са доказали, че е реалено, но не са сигурни дали е създадено от човека.",
                    "Учените не смятат, че изменението на климата е реално.",
                    "Съществува малък консенсус."
                ],
                "answer": "Консенсусът е, че е едновременно реалено и създадено от човека."
            },
            "q2": {
                "question": "Кой от тези фактори допринася най-много за настоящото глобално затопляне?",
                "options": [
                    "Слънчеви петна",
                    "Дупката в озоновия слой",
                    "Замърсяване",
                    "Емисии на въглероден диоксид"
                ],
                "answer": "Емисии на въглероден диоксид"
            },
            "q3": {
                "question": "Какво представлява парниковият ефект?",
                "options": [
                    "Измерване на растежа на растенията в райони, засегнати от наводнения.",
                    "Феномен, при който газовете в земната атмосфера пречат на топлината да изтича в космоса.",
                    "Кога изменението на климата засяга екосистемите.",
                    "Влиянието на дърветата върху глобалните температури."
                ],
                "answer": "Феномен, при който газовете в земната атмосфера пречат на топлината да изтича в космоса."
            },
            "q4": {
                "question": "Вярно или грешно: Изменението на климата води до равномерно затопляне на света.",
                "options": [
                    "Вярно",
                    "Грешно"
                ],
                "answer": "Грешно"
            },
            "q5": {
                "question": "Каква известна цел потвърдиха 195 държави в Париж през 2015 г. ?",
                "options": [
                    "Намаляване на глобалните температури с 0,5 градуса.",
                    "Възстановяване на глобалните температури до средните стойности отпреди индустриализацията.",
                    "Ограничаване на затоплянето до не повече от 1 градус по Целзий над средните стойности от прединдустриалната епоха.",
                    "Ограничаване на затоплянето до \"значително под\" 2 градуса по Целзий над средните стойности от прединдустриалния период."
                ],
                "answer": "Ограничаване на затоплянето до \"значително под\" 2 градуса по Целзий над средните стойности от прединдустриалния период."
            },
            "q6": {
                "question": "Коя държава обяви през 2017 г. , че ще се оттегли от Парижкото споразумение за климата?",
                "options": [
                    "Австралия",
                    "Швеция",
                    "Съединените щати",
                    "Великобритания"
                ],
                "answer": "Съединените щати"
            },
            "q7": {
                "question": "Колко ще се затопли Земята до края на века в сравнение с прединдустриалната епоха според прогнозите на IPCC при сценарий с високи емисии?",
                "options": [
                    "1,2° до 1,7°C",
                    "2,1° до 3,5°C",
                    "3,3° до 5,7°C",
                    "Учените не предвиждат измерима промяна"
                ],
                "answer": "3,3° до 5,7°C"
            },
            "q8": {
                "question": "Вярно или грешно: Изменението на климата и екстремните метеорологични условия са свързани.",
                "options": [
                    "Вярно",
                    "Грешно"
                ],
                "answer": "Вярно"
            },
            "q9": {
                "question": "Колко маса губят годишно ледените покривки в Гренландия и Антарктида, взети заедно?",
                "options": [
                    "189 милиарда тона",
                    "294 милиона тона",
                    "427 милиарда тона",
                    "Няма; те набират лед."
                ],
                "answer": "427 милиарда тона"
            },
            "q10": {
                "question": "Екстремните горещини в Сибир са довели до разтопяване на вечната замръзналост. Останките на кое древно същество се появяват сега от замръзналата земя?",
                "options": [
                    "Гигантски ленивци",
                    "Тиранозавър рекс",
                    "Неандерталци",
                    "Вълнести мамути"
                ],
                "answer": "Вълнести мамути"
            }
    }
}